# Por que não usar o TempleOS?
Terry Davis se dizia o programador mais inteligente de todos os tempos. Mas ele fez a burrice de colocar JIT em linguagem que controla o sistema, você pode executar um programa sem compilá-lo, simplesmente usando uma instrução #include da linha de comando. O programa é então trazido para o namespace atual do shell e aí você pode executar funções individuais diretamente, apenas emitindo comandos.

O TempleOS de longe tem o melhor tempo de boot, mas apenas porque não faz todas as verificações necessárias, por ex, TempleOS não tem paging ou journaling. E ainda não tem internet.

TempleOS não usa proteção de memória. Todo o código do sistema é executado no ring 0, sem file permissions, sem proteção de memória, o nível de privilégio mais alto, o que significa que uma escrita de ponteiro perdida poderia facilmente travar todo o sistema. Não existem threads no TempleOS, pois ele não precisa deles. Processos e threads são a mesma coisa, porque não há proteção de memória. Se você precisar de algo em paralelo, apenas crie outro processo e deixe-o compartilhar dados com o seu (não preciso nem explicar porque leva a data race).